\section{Abstract} 

\subsection{Aufgabenstellung} 
Die Aufgabe dieser Bachelorarbeit war es, eine verteilte, krisenresistente Software-Defined Access (SDA) Lösung für die Führungsunterstützungsbasis der Armee (FUB) zu erstellen. Dies basierend auf dem DNA Center von Cisco, welches bereits in einer Studienarbeit in Betrieb genommen wurde. In einem ersten Schritt wurden die kritischen Komponenten der Lösung identifiziert und Ansätze entwickelt, wie diese Komponenten abgesichert werden können. Im darauffolgenden Schritt wurden diese Ansätze konkretisiert und umgesetzt. Der dritte Teil der Aufgabe war, ein Orchestrierungstool zu erstellen, welches die gängigsten Operations Tasks vereinfacht und teilweise automatisiert. Folgende Use Cases soll die Anwendung abdecken:
\begin{itemize}
	\item Netzwerke erstellen und verwalten
	\begin{itemize}
		\item Netzwerke im DNA Center anlegen
		\item Konfiguration der Fusion Router
		\item Access Policies zwischen den Netzwerken konfigurieren
	\end{itemize}
	\item Management der virtuellen Maschinen auf dem ENCS 5400
	\item Anzeigen aller Konfigurationen und der dazugehörigen History
\end{itemize}


\subsection{Vorgehen}
Zu Beginn wurde das Lab, welches in der Studienarbeit erstellt wurde analysiert und die kritischen Komponenten, die für den Betrieb der Umgebung nötig sind, identifiziert. Zudem wurden Ideen entwickelt, wie diese kritischen Komponenten abgesichert und redundant betrieben werden können, sodass der Betrieb auch bei Ausfall von Komponenten oder Verbindungen gewährleistet ist. Ebenfalls wurde die Architektur der Umgebung analysiert und verbessert, sodass die Anforderungen an die Verfügbarkeit erfüllt sind. In einem nächsten Schritt wurden die zuvor erarbeiteten Ideen in der Testumgebung praktisch umgesetzt und getestet. Für viele Services, die in der verteilten Umgebung an allen Standorten verfügbar sein müssen, wurde die Virtualisierungsplattform ENCS 5400 von Cisco verwendet. Während der praktischen Umsetzung zeigten sich viele Probleme und Verbesserungsmöglichkeiten unserer Ideen, wodurch diese stetig weiterentwickelt wurden. Im dritten Teil der Arbeit wurde ein Orchestrierungstool entwickelt. Mit Hilfe von diesem kann ein Operator die gängigsten Aufgaben über ein Web-Interface ausführen. Das Tool automatisiert zudem Arbeitsschritte, die im DNA Center noch nicht abgedeckt sind und manuell ausgeführt werden müssten.

\subsection{Fazit}
Es kann gesagt werden, dass eine krisenresistente SDA Lösung sehr komplex werden kann. Es sind sehr viele verschiedene Komponenten von verschiedenen Herstellern involviert, die zusammen funktionieren müssen. Unter anderem das DNA Center und die ISE von Cisco, das IP Address Management von Infoblox und der ENCS 5400 von Cisco. Auf Grund der Grösse der FUB musste ein besonderes Augenmerk auf die Skalierbarkeit der Lösung gelegt werden. Dies gestaltete sich nicht immer einfach, da sich die Empfehlungen der Hersteller mit jedem Release ändern.